<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Wenbo's Blog]]></title>
  <link href="http://wenboqiu.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wenboqiu.github.io/"/>
  <updated>2014-02-15T23:00:50+08:00</updated>
  <id>http://wenboqiu.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Wenbo Qiu]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2014新年展望]]></title>
    <link href="http://wenboqiu.github.io/blog/2014/02/08/2014xin-nian-zhan-wang/"/>
    <updated>2014-02-08T15:46:53+08:00</updated>
    <id>http://wenboqiu.github.io/blog/2014/02/08/2014xin-nian-zhan-wang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是大年初九，我在东港的农村，早上下了一场雪，对一个南方人来说，下雪毕竟是稀罕事，而且是一场不小的雪，拉开窗帘，远处的田野与小山，都似披上了白色的丝绸，心里有些小激动，拿上相机，披上棉袄，出去来个踏雪采风。嘿嘿。在外面拍了大概半个小时，因为全身武装的挺好，也不觉得冷，只是惋惜自己拍摄技术糟糕，糟蹋了美景。在这边住了将近一周，越来越觉得这里才是纯粹的农村，对比已经变成脏乱差的城乡结合部的老家，这里的宁静是我向往的。明天就要出发回上海啦，我估计还是时时想起这里，早晨，太阳刚刚上山，暖暖的阳光越过冒着炊烟的民居，洒落在盖着厚厚一层白雪的马路上，雪地里依稀能见野狗野猫的足迹。</p>

<p>下午，与公司同事的QQ对话，把我又拉回了紧张的项目开发中，项目经理的第一句话就是“回来之后做好周末加班的准备吧”，心里顿时一紧，有点无奈，年前疲于奔命，年后看来也要疲于奔命了，为什么？为什么总有完不成的开发需求，到底哪些是有用的，又有哪些是画蛇添足的？做为一名普通的玩家，如果一个游戏的核心没有做好，任何其他华丽的附加功能又有什么用呢？增加一个附加功能和增加十个附加功能又有什么区别呢？我觉得我的游戏核心功能还是不错的，但是离完美还是有些距离的，然而现在策划们却把更多的心思放到了那些附加功能，我理解他们也有他们的难处，只是舍本逐末如果走的太远，这个游戏就会废了吧。</p>

<p>说回正题，谈谈新年展望。做开发已经有两年了，做过app的开发，也做过游戏的开发，也涉足过安卓游戏的领域，接触的越多，学的越多，越发觉得自己知识的浅薄，相对于眼前庞大的计算机世界，自己懂得也就是个皮毛。新的一年，首要的还是学习，问题是要学什么，可选择的内容实在太多，精力有限，必须有所侧重。</p>

<!--more-->


<ol>
<li>我本非计算机专业出身，觉得自己最缺的还是那些计算机基础课的系统学习。算法与数据结构仍旧是最需要加强的。</li>
<li>自己目前做的2D游戏，使用的是cocos2d-x的游戏框架，虽然能够熟练的使用，但是对框架的底层原理了解还是不多，新的一年，应该多花一些时间在底层的钻研上。</li>
<li>去年花了一段时间在学习OpenGL，但是依旧是一知半解，一方面原因是时间花的不够，而且没有实际项目的锻炼，仅仅通过例子的学习是远远不够的。如何学习这方面的知识还是需要摸索。</li>
<li>我目前能够使用C、C++、Objective-C、Lua，对于这几门语言，惭愧的讲，目前的水平只是能够在项目中使用它们，谈不上深入了解。新的一年，需要多多深入学习它们。</li>
<li>自从做了游戏之后，对于UIKit的学习反而荒废了，iOS7的出现，突然让我发觉自己对iOS的了解回到了解放前。从年前开始，我已经着手开发一款支持iOS7的app，通过实践来熟悉新的API，并且温故以前UIKit的知识。原本计划这款app能够在年前上线，只是苦于自己设计与美术的短板，总无法满意目前的版本，待公司目前的项目告一段落，好好再花时间在这个app上。</li>
<li>我觉得一个程序员不光要懂得编程语言本身的语法知识，还需要学习如何使用他们，正所谓编程的艺术，这门学问还是挺博大精深的。前段时间看前辈云凤的博客，他推荐了一本书，叫《代码大全》，一本大部头，我觉得自己没有办法系统的一次性啃下这本书，但是利用零碎时间翻一翻，每次学习一点自己感兴趣的小章节，还是不错的。</li>
</ol>


<p>上述这些内容是我暂时能够想到的，这些只是书本上面的知识。作为一个游戏开发的参与者，行业的动态还是必须持续关注的。游戏这个行业实在发展的太快，每天都有很多新游戏推出，每天都有游戏大红大紫，在写这篇博客的这几天，就有一款叫Flappy Bird的小游戏，从默默无闻到独占全球几乎所有国家的Appstore免费排行榜头把交椅，再到开发者无法忍受出名后的烦恼，自主下架。接着无数抄袭游戏推出，顺利占据排行榜前十。真似万花筒般，让人眼花缭乱。身处这个行业，必须学会适应，努力博得一席之地。</p>

<p>P.S 这篇短短的博文从大年初九开始写的，那时候还在女朋友的家里，一直到大年十六才完成，中间一直没有太多空的时间来静下来梳理，大年十一早上一下飞机，就去公司接着加班，一直到昨天，元宵节，每天都是晚上十点钟的节奏，实在觉得很累，身体有点受不了。我觉得这种忙碌的开发节奏对程序员是有害的，不光身体受不了，对程序员的成长也是毫无好处的，亦如跑步，每次跑一段距离，总得停下来，休息一下，补充一下，然后再上路，才能更好更持续地完成后面的征途，如果一直不断的跑，到后面就无法会趴下了吧。我这里所指的休息补充，一方面是指身体，另一方面是指知识，现在的节奏，休息补充的时间实在太少。今后，希望利用自己有限的话语权争取更多的休息补充时间。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新的开始]]></title>
    <link href="http://wenboqiu.github.io/blog/2014/01/30/xin-de-kai-shi/"/>
    <updated>2014-01-30T11:24:01+08:00</updated>
    <id>http://wenboqiu.github.io/blog/2014/01/30/xin-de-kai-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>通过写博客来记录自己的成长，出发。。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
